<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mehdi Senoussi</title>
    <link>https://mehdisenoussi.github.io/fr/</link>
    <description>Recent content on Mehdi Senoussi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://mehdisenoussi.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curriculum Vitae</title>
      <link>https://mehdisenoussi.github.io/fr/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mehdisenoussi.github.io/fr/cv/</guid>
      <description>Bio. courte Après un master en Sciences Cognitives (Cogmaster) à Paris (France), j&amp;rsquo;ai poursuivi en thèse à Toulouse sous la supervision de Leila Reddy et Rufin VanRullen. Durant ce doctorat, j&amp;rsquo;ai étudié les conséquences comportementales et neurales d&amp;rsquo;apprentissages à court- et long-termes : les effets sur les performances de reconnaissance visuelle, ainsi que les représentations neurales et la dynamique du traitement d&amp;rsquo;objets visuels dans le cortex occipito-temporal.
Après ma thèse je me suis intéressé à notre capacité à utiliser ces représentations mentales/neurales de manière flexible pour atteindre divers buts, et les cas dans lesquels ces processus dysfonctionnent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enseignements et encadrements</title>
      <link>https://mehdisenoussi.github.io/fr/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mehdisenoussi.github.io/fr/teaching/</guid>
      <description>Cours Magistraux (CM), Travaux Dirigés (TD), Travaux Pratiques (TP).
Total: &amp;gt; 240 Heures en Psychologie Cognitive, Ergonomie Cognitive, Outils et Méthodologies scientifiques, Neurosciences Cognitives, Neurophysiologie en Français et Anglais
 Université de Gand (Belgique) - Total: 100h  Master en Psychologie Expérimentale et Théorique : Modelisation des Processus Cognitifs (M1, 27h CM et 72h TD; sur 3 ans de 2018 à 2021) - Présentation de l&amp;rsquo;approche modélisatrice en psychologie et implémentation de modèles de réseaux de neurones en Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>https://mehdisenoussi.github.io/fr/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mehdisenoussi.github.io/fr/publications/</guid>
      <description>Articles Pré-publications de publications en révision  Senoussi, M., Verbeke, P., Desender, K., Loof, E.D., Talsma, D., and Verguts, T. (2020). Theta oscillations shift towards optimal frequency for cognitive control. bioRxiv, 2020.08.30.273706.
 Senoussi, M., VanRullen, R., and Reddy, L. (2020). Anticipatory reinstatement of expected perceptual events during visual sequence learning.. bioRxiv, 2020.11.28.402123.
  Publications dans journaux référencés à comité de lecture  Pistono, A., Senoussi, M., Guerrier, L., Rafiq, M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilités académiques &amp; collectives</title>
      <link>https://mehdisenoussi.github.io/fr/others/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mehdisenoussi.github.io/fr/others/</guid>
      <description>Responsabilités collectives/administratives  2019-2020: Responsable de l’achat de deux appareils d’oculométrie pour une plateforme EEG au Département de Psychologie Expérimentale de l’Université de Gand, et la plateforme IRM à l’Hôpital Universitaire de Gand. Étude de marché, calcul du budget, commande et organisation des formations dispensées par l’entreprise fournissant les oculomètres (SR-Research). Soutien administratif et technique suivant l&amp;rsquo;achat.
 Since 2020: Membre du groupe d’assistance en oculométrie - Département de Psychologie Expérimentale, Université de Gand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://mehdisenoussi.github.io/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mehdisenoussi.github.io/fr/about/</guid>
      <description>Bienvenue !  Je suis chercheur postdoctorant en sciences cognitives @ l&amp;rsquo;Université de Gand. Mes recherches portent sur la façon dont nous représentons et utilisons de nouvelles informations de manière flexible pour intéragir avec le monde.
Thèmes de recherches Mes recherches visent à mieux comprendre la flexibilité des représentations perceptives et mnésiques au niveau comportemental et neural, ainsi que les mécanismes de contrôle cognitif permettant d&amp;rsquo;utiliser ces informations de manière flexible pour réaliser différentes tâches.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
